林鄭政綱已超額完成？ - 馮睎乾

節錄

林鄭政綱已超額完成？ - 馮睎乾

拙欄不是叫「DayDay曲」，請勿誤會我對林鄭的評語言不由衷。我是真心的。例如她日前聲稱「參選時的政綱已超額完成」，我聽到這句話真的驚為天人，不禁「吓──」一聲叫出來，下巴幾乎掉到桌上。言下之意，即香港被美國取消特殊待遇、中國遭全世界圍堵、BNO平權、國安法通過、200萬市民遊行、3萬警員被咒罵唾棄……全都符合你的政綱？

翻查林鄭三年前的參選政綱，我呆了。

願景方面，當年林鄭讀出參選宣言，最後說：「香港是我們的家，只要大家團結一致，鞏固香港的優勢，掌握眼前的機遇，我有信心和大家一齊迎接香港的新景象。」還以為她信口開河，想不到林鄭連陳同佳戴綠帽的機遇也掌握到，以非常手法令香港人團結一致，結果兩年下來，大家真的要「一齊迎接香港的新景象」。

政治方面，當年曾俊華說他若當選，。。。。。。。。。。。。薯片實在輸得合情合理。

教育方面，。。。。。。。。。。。。改造為插翼難飛的愛國教育營。

房屋方面，林鄭提出「重建置業階梯」，。。。。。。。。。。。。。。。只要令香港難以居住，趕走一二百萬人，還怕上不到車？

所謂「世必有非常之人，然後有非常之事；有非常之事，然後有非常之功」，經我fact-check，林鄭確已超額完成政綱。香港人還叫她下台，傻的嗎？戰績彪炳到咁，我覺得最好連任，做到佢死為止囉。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

hidden agenda